+++
title = "2021年度活動開始！"
linkTitle = "2021年度活動開始！"
date = "2021-04-22"
authors = ["masashio"]
tags = ["茨城高専", "活動"]
aliases = ["/blog/2021/04/22/"]
+++

2021年度の活動を開始しました。
本日は今年度2回目の活動日で本科2〜4年生併せて17名が参加し、
団体名と学生代表の相談、電磁場シミュレーション・ソフトウェア（CST）の
インストールを行いました。

![本科2〜4年生あわせて17名が参加しました！](IMG_20210422_151740_featured.jpg "本科2〜4年生あわせて17名が参加しました！")

学生自らが7つの団体名を提案し、
``A-Lab（Accelerator Laboratory）``に決まりました。

A-Lab！良い名前ですね、これから頑張っていきましょう！

さらに茨城高専の教育・研究協力員として本活動を正式にサポートすることになった
大谷がCSTの簡単な使い方を解説しました。

次回は5月6日に活動予定です。
